El famoso *trilema de Münchhausen* así como otros problemas de índole similar sostienen que para cualquier conocimiento descrito a priori no existe una justificación última u origen de su mismo tipo. Esto se debe a que una cadena de conocimientos a priori (unos justifican a otros serialmente) solo puede acabar en uno de los tres cuernos del trilema: regesión circular, regresión infinita, o inicio forzado.